<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Un blog by Asur 游븷</title><link>https://asur.dev/</link><description>Recent content on Un blog by Asur 游븷</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2020 14:12:32 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://asur.dev/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>쮺칩mo desplegar tu propio trading bot de criptomonedas? 游눯</title><link>https://asur.dev/tutoriales/como-desplegar-tu-propio-trading-bot-de-criptomonedas/</link><pubDate>Sat, 11 Jan 2020 14:12:32 +0200</pubDate><guid>https://asur.dev/tutoriales/como-desplegar-tu-propio-trading-bot-de-criptomonedas/</guid><description>Parece que el boom de las &lt;strong&gt;criptomonedas&lt;/strong&gt; ya ha pasado, pero hay gente que se sigue ganando la vida haciendo trading en plataformas online, vamos a ver como podemos automatizar este proceso desplegando un &lt;strong&gt;trading bot&lt;/strong&gt; que compra y venda autom치ticamente basandose en unas reglas predefinidas con la librer칤a open source de &lt;strong&gt;Gekko&lt;/strong&gt;.</description></item><item><title>Metablog #10 - Comentarios con Disqus y anuncios con Adsense</title><link>https://asur.dev/metablogs/anuncios-con-adsense-y-comentarios-con-disqus/</link><pubDate>Mon, 23 Dec 2019 12:09:32 +0200</pubDate><guid>https://asur.dev/metablogs/anuncios-con-adsense-y-comentarios-con-disqus/</guid><description>Despu칠s de probar &lt;strong&gt;sistemas de comentarios&lt;/strong&gt; como Commento o Remark lo he descartado en favor de una opci칩n m치s accesible a todos los usuarios de Amperage: &lt;strong&gt;Disqus&lt;/strong&gt;. Para dar una opci칩n de monetizaci칩n tambi칠n he dado soporte a &lt;strong&gt;Google Adsense&lt;/strong&gt; en forma de shortcodes.</description></item><item><title>Metablog #9 - Preparando Amperage para el dominio p칰blico (II)</title><link>https://asur.dev/metablogs/preparacion-tema-gohugo-amperage-dominio-publico-ii/</link><pubDate>Fri, 13 Dec 2019 12:39:05 +0200</pubDate><guid>https://asur.dev/metablogs/preparacion-tema-gohugo-amperage-dominio-publico-ii/</guid><description>Segunda tanda de funcionalidades preparando la publicaci칩n de Amperage, toca &lt;strong&gt;reorganizar el c칩digo&lt;/strong&gt;, crear un &lt;strong&gt;proyecto de ejemplo&lt;/strong&gt; para que los usuarios puedan empezar r치pido con su propia web y un &lt;strong&gt;kitchen sink&lt;/strong&gt; para mostrar todos los componentes del tema en el mismo sitio!</description></item><item><title>Metablog #8 - Preparando Amperage para el dominio p칰blico (I)</title><link>https://asur.dev/metablogs/preparacion-tema-gohugo-amperage-dominio-publico-i/</link><pubDate>Wed, 11 Dec 2019 10:40:13 +0200</pubDate><guid>https://asur.dev/metablogs/preparacion-tema-gohugo-amperage-dominio-publico-i/</guid><description>La publicaci칩n de mi tema Amperage est치 cada vez m치s cerca. Me dedico a preparar funcionalidades que la gente probablemente necesite como mejoras en las &lt;strong&gt;traducciones&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;paginaci칩n&lt;/strong&gt; de las listas, poder &lt;strong&gt;sobreescribir estilos&lt;/strong&gt; y muchas otras.</description></item><item><title>Metablog #7 - SSR de AMP en build time con GH actions</title><link>https://asur.dev/metablogs/ssr-de-amp-en-build-time-con-github-actions/</link><pubDate>Thu, 05 Dec 2019 09:52:05 +0200</pubDate><guid>https://asur.dev/metablogs/ssr-de-amp-en-build-time-con-github-actions/</guid><description>Toda la idea sobre el proyecto de AMP es ofrecer una web m치s &lt;strong&gt;r치pida y segura&lt;/strong&gt;, 쯣ero sab칤as que a칰n se puede optimizar m치s con &lt;strong&gt;Server Side Rendering&lt;/strong&gt;? Pues si, y adivina qu칠, lo he implementado en mi propia &lt;strong&gt;GitHub Action&lt;/strong&gt;!</description></item><item><title>Metablog #6 - PWA y soporte multi-idioma</title><link>https://asur.dev/metablogs/pwa-en-amp-con-service-worker-e-i18n/</link><pubDate>Fri, 29 Nov 2019 10:19:05 +0200</pubDate><guid>https://asur.dev/metablogs/pwa-en-amp-con-service-worker-e-i18n/</guid><description>A침ado al tema de Amperage integraci칩n con &lt;strong&gt;service workers&lt;/strong&gt; para convertir esta web en una &lt;strong&gt;PWA&lt;/strong&gt; y poder instalarla en tu m칩vil y acceder offline, adem치s de soporte para &lt;strong&gt;internacionalizaci칩n&lt;/strong&gt; (i18n) y multi-idioma con una nueva secci칩n en ingl칠s incluida!</description></item><item><title>Metablog #5 - Sistema de comentarios y datos estructurados</title><link>https://asur.dev/metablogs/sistema-de-comentarios-gcp-y-datos-estructurados/</link><pubDate>Fri, 22 Nov 2019 10:17:32 +0200</pubDate><guid>https://asur.dev/metablogs/sistema-de-comentarios-gcp-y-datos-estructurados/</guid><description>He estado cacharreando con Google Cloud Platform y he desplegado un &lt;strong&gt;sistema de comentarios&lt;/strong&gt; dockerizado en Compute engine utilizando la capa gratuita, tambi칠n le doy otro empujon al SEO t칠cnico a침adiendo &lt;strong&gt;datos estructurados&lt;/strong&gt; en toda la web del tipo website, carousel, migas de pan y blog posting.</description></item><item><title>쮺칩mo compartir tu entorno local por internet con Ngrok? 游니</title><link>https://asur.dev/tutoriales/como-compartir-tu-local-por-internet-con-localtunnel/</link><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 21:08:32 +0200</pubDate><guid>https://asur.dev/tutoriales/como-compartir-tu-local-por-internet-con-localtunnel/</guid><description>쮸lguna vez te has preguntado como puedo hacer una demo a ese cliente sin un entorno de staging? La respuesta viene de la mano de &lt;strong&gt;HTTP tunneling&lt;/strong&gt;, una t칠cnica que te permite compartir tu entorno local a internet. Vamos a averiguar c칩mo funciona, las diferentes herramientas disponibles y como utilizar la librer칤as &lt;strong&gt;Ngrok&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Localtunnel&lt;/strong&gt; en nuestros propios proyectos.</description></item><item><title>Metablog #4 - Nuevo dominio, nuevo layout y m치s AMP!</title><link>https://asur.dev/metablogs/nuevo-dominio-legibilidad-integracion-amp-scripts/</link><pubDate>Sun, 10 Nov 2019 11:39:32 +0200</pubDate><guid>https://asur.dev/metablogs/nuevo-dominio-legibilidad-integracion-amp-scripts/</guid><description>Cambio el &lt;strong&gt;dominio&lt;/strong&gt; del blog, sigo desarrollando el tema &lt;strong&gt;Amperage&lt;/strong&gt;, a침adiendo botones para compartir en redes sociales, mejorando la integraci칩n del tema con &lt;strong&gt;AMP&lt;/strong&gt; y haciendo m치s sencillo el &lt;strong&gt;layout&lt;/strong&gt; para mejorar la legibilidad y la UX.</description></item><item><title>Metablog #3 - Workflow con docker, makefile y Github actions</title><link>https://asur.dev/metablogs/mejorando-workflow-docker-makefile-github-actions/</link><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:12:32 +0200</pubDate><guid>https://asur.dev/metablogs/mejorando-workflow-docker-makefile-github-actions/</guid><description>Si antes comento en el primer post que he escrito en el blog que estoy contento con el workflow antes lo cambio, ahora cuento con un &lt;strong&gt;entorno dockerizado&lt;/strong&gt;, un &lt;strong&gt;Makefile&lt;/strong&gt; para mantener todos mis scripts ordenados y &lt;strong&gt;despliegue continuo&lt;/strong&gt;, que se dice pronto.</description></item><item><title>Metablog #2 - Tags, highlighting de c칩digo y anal칤tica</title><link>https://asur.dev/metablogs/taxonomia-de-tags-highlight-codigo-analitica/</link><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:27:32 +0200</pubDate><guid>https://asur.dev/metablogs/taxonomia-de-tags-highlight-codigo-analitica/</guid><description>Seguimos adelante, esta vez avanzamos un poco m치s con el interlinking creando una &lt;strong&gt;taxonom칤as de tags&lt;/strong&gt;, adem치s de server-side &lt;strong&gt;code highlighting&lt;/strong&gt; y monto todo lo necesario para recaudar los datos y analizarlos con &lt;strong&gt;Cloudflare&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Google Analytics&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Search Console&lt;/strong&gt;.</description></item><item><title>Metablog #1 - AMP, estilos y otras miscel치neas</title><link>https://asur.dev/metablogs/la-primera-iteracion-amp-estilos-y-miscelanea/</link><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 11:12:32 +0200</pubDate><guid>https://asur.dev/metablogs/la-primera-iteracion-amp-estilos-y-miscelanea/</guid><description>Bueno, bueno, bueno, parece que la primera iteraci칩n del blog ya est치 aqu칤! Hay bastantes novedades como una mejora de &lt;strong&gt;layout&lt;/strong&gt;, la implementaci칩n inicial de &lt;strong&gt;AMP&lt;/strong&gt; y m치s, as칤 que vamos a echarles un ojo, explicarlas y hablar sobre lo que he trasteado y que he aprendido.</description></item><item><title>Metablog #0 - El primer post en mi nuevo blog!</title><link>https://asur.dev/metablogs/el-primer-post-en-mi-nuevo-blog/</link><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 12:33:32 +0200</pubDate><guid>https://asur.dev/metablogs/el-primer-post-en-mi-nuevo-blog/</guid><description>Si, si, ya s칠 que est치s pensando: 쯈ue leches es esta web y c칩mo he llegado aqu칤? Espera, por favor, dame la oportunidad de explicarme. Me llamo Asur y este es mi nuevo proyecto&amp;hellip;</description></item></channel></rss>